# Simplified Chinese translation for scilab
# Copyright (c) 2007 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2007
# This file is distributed under the same license as the scilab package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2007.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: scilab\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-27 18:16+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2009-04-13 06:30+0000\n"
"Last-Translator: Shiqi Yu <shiqi.yu@gmail.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2009-04-13 08:52+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"

msgid "Startup execution:"
msgstr "开始执行："

msgid "  loading initial environment"
msgstr "  载入初始环境中"

msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

msgid "&Preferences"
msgstr "首选项(&P)"

msgid "&Control"
msgstr "控制(&C)"

msgid "&Applications"
msgstr "应用程序(&A)"

msgid "&?"
msgstr "&?"

msgid "&Toolboxes"
msgstr "&工具箱"

#, c-format
msgid " results may be inaccurate. rcond = %s1\n"
msgstr " 结果可能不精确。rcond=%s1\n"

#, c-format
msgid "%s: The file %s does not exist.\n"
msgstr "%s：文件%s不存在。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong input argument #%d: Path to a scilab script file expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d错误：应该为Scilab脚本文件的路径。\n"

#, c-format
msgid "Checking: %s\n"
msgstr "正在检查：%s\n"

#, c-format
msgid "%s: Please check: %s.\n"
msgstr "%s：请检查：%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: File doesn''t exist: %s"
msgstr "%s：文件不存在：%s"

#, c-format
msgid "%s: Requires Scipad.\n"
msgstr "%s：需要Scipad。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): At least %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误：至少%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: %s is a uneditable hard coded function.\n"
msgstr "%s：%s是一个不可编辑的hard coded函数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Unable to find Perl file: %s"
msgstr "%s：无法找到Perl文件：%s"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Strings expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的类型错误#%d：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: No perl command specified."
msgstr "%s：没有指定Perl命令。"

#, c-format
msgid "%s: Unable to find Perl in ''%s''"
msgstr "%s：在\"%s\"中没有找到Perl。"

#, c-format
msgid "%s: Unable to find Perl.\n"
msgstr "%s：没有找到Perl。\n"

#, c-format
msgid "%s: System error: Command executed: %s"
msgstr "%s：系统错误：被执行的命令为：%s"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments: At least %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误：至少应该输入%d个。\n"

msgid "Error(s) : see help powershell'';''verify your script without scilab."
msgstr "错误：请参考powershell帮助'';''并不使用Scilab验证您的脚本。"

msgid "Only for Microsoft Windows."
msgstr "只可用于微软 Windows。"

msgid "Powershell not found."
msgstr "没有发现Powershell。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: String expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为字符串。\n"

msgid "Obsolete: Define SCIHOME and HOME before to launch Scilab."
msgstr "过时用法：启动Scilab之前请现定义SCIHOME和HOME。"

msgid " is already compiled.\n"
msgstr " 已被编译。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Defined variable expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为定义的变量。\n"

#, c-format
msgid "%s called at line %s of %s"
msgstr "%s被调用，第%s行，在%s中。"

#, c-format
msgid "%s called at line %s of %s instruction."
msgstr "%s被调用，第%s行，指令%s。"

#, c-format
msgid "%s called under %s"
msgstr "%s被调用，位于%s"

#, c-format
msgid "%s called at line %s of macro %s"
msgstr "%s被调用于第%s行，宏%s"

msgid "User variables are:"
msgstr "用户变量是："

#, c-format
msgid "Using %s elements ouf of %s"
msgstr "使用了%s个元素，总共有%s"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments: %d or %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数数目错误：应该为%d个或%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: ''%s'' or ''%s'' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为''%s''或者''%s''。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: A string expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的大小错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Value greater than 0 expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为大于 0 的值。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: A scalar expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的大小错误：应该为一个标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument.\n"
msgstr "%s：输入参数的类型错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong values for input argument #%d: '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong values for input argument #%d: A int expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为一个整数。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong values for input argument #%d: Must be in the interval [%d, %d].\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：必须在区间[%d, %d]中。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for input argument #%d: A string or a scalar expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为一个字符串或标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '0' or '1' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'0'或'1'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: A int expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该一个整数。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Must be in the interval [%d, %d].\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：必须位于[%d, %d]区间中。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for inputs arguments.\n"
msgstr "%s：输入参数的大小错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for inputs arguments.\n"
msgstr "%s：输入参数的类型错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: An error occurred.\n"
msgstr "%s：发生一个错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type of input argument #%d: String expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input arguments #%d or #%d: Strings expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d或参数#%d的类型错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid "Warning: Problems with %s.\n"
msgstr "警告：%s发生问题。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output arguments: %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该为%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong file VERSION %s.\n"
msgstr "%s：错误的文件版本%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong module name %s.\n"
msgstr "%s：模块名%s错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong file VERSION in %s.\n"
msgstr "%s：在%s有错误的文件版本。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input arguments #%d and #%d: Strings expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的#%d和参数#%d类型错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Cannot alloc more memory.\n"
"Try gstacksize('max').\n"
msgstr ""
"%s：不能申请更多内存。\n"
"请尝试gstacksize('max')。\n"

#, c-format
msgid "%s: Out of bounds value. Not in [%lu,%lu].\n"
msgstr "%s：值越界。不在[%lu,%lu]之中。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for input argument #%d: Scalar, '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为标量，'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument #%d: Scalar, '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为标量、'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Invalid library %s.\n"
msgstr "%s：不正确的库%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: Invalid '%s' value.\n"
msgstr "%s：不正确的'%s'值。\n"

#, c-format
msgid "%s: function-name is incorrect.\n"
msgstr "%s：函数名不正确。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Must be %s.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：必须为%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input arguments #%d or #%d.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d或参数#%d的值错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Impossible to read %s gateway.\n"
msgstr "%s：不可能读%s通道（gateway）。\n"

#, c-format
msgid "%s: Invalid module name : %s.\n"
msgstr "%s：不正确的模块名字：%s。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Cannot allocate more memory.\n"
"Try stacksize('max').\n"
msgstr ""
"%s：无法申请更多内存。\n"
"请使用 stacksize('max') 来解决。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Scalar, '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为标量、'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Scalar, '%s' or '%s'.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为标量、'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "WARNING: %s"
msgstr "警告：%s"

#, c-format
msgid "WARNING: %s\n"
msgstr "警告：%s\n"

msgid "Internal Functions:\n"
msgstr "内部函数：\n"

msgid "Commands:\n"
msgstr "命令:\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s', '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'%s'，'%s'，'%s'或'%s' 。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s', '%s' or '%s'.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'%s'，'%s'，'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s' or '%s'.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d值错误：应该为'%s'，'%s'或'%s'。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s', '%s' expected. Input "
"argument #%d must be '%s'.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的值错误：应该为'%s'、'%s'、'%s'。输入参数#%d必须为'%s'。\n"

#, c-format
msgid " using %10d elements out of  %10d.\n"
msgstr " 使用了%10d个元素，总共可用数为%10d个。\n"

#, c-format
msgid " and   %10d variables out of %10d.\n"
msgstr " 使用了%10d个变量，总共可用数为%10d个。\n"

msgid "Your variables are:"
msgstr "您的变量是："

msgid "Your global variables are:"
msgstr "您的全局变量是："

msgid "Error"
msgstr "错误"

msgid "Fatal Error: Can't create table for scilab functions.\n"
msgstr "严重错误：不能为Scilab函数创建表格。\n"

#, c-format
msgid "Error: Impossible to define %s environment variable.\n"
msgstr "错误：不能定义 %s 环境变量。\n"

msgid "                 Consortium Scilab (DIGITEO)\n"
msgstr "                 Scilab协会 (DIGITEO)\n"

msgid "               Copyright (c) 1989-2009 (INRIA)\n"
msgstr "               版权所有 (c) 1989-2009 (INRIA)\n"

msgid "               Copyright (c) 1989-2007 (ENPC)\n"
msgstr "               版权所有 (c) 1989-2007 (ENPC)\n"

msgid ""
"Warning: the operational team of the Scilab Consortium\n"
"doesn't provide and doesn't support this version of Scilab built with\n"
msgstr "警告：Scilab协会的运作团队不提供和不支持该版本的Scilab生成于\n"

#, c-format
msgid "Impossible to load %s library: %s\n"
msgstr "不可能读入%s 库：%s\n"

#, c-format
msgid "Impossible to load %s function in %s library: %s\n"
msgstr "无法装载%s函数，从%s库中：%s\n"

#, c-format
msgid "Impossible to call %s in %s library: %s\n"
msgstr "无法调用%s，从%s库中：%s\n"

msgid "SIGSTP: aborting current computation\n"
msgstr "SIGSTP：正在中断当前计算\n"

msgid "Trying to stop scilab in the middle of an interface.\n"
msgstr "在界面中间尝试停止 Scilab。\n"

msgid "Do you really want to abort computation (y or n ?) \n"
msgstr "您真的要中断计算么？(y还是n) \n"

#, c-format
msgid "Memory in use: %*ld %%"
msgstr ""

msgid "Total Physical Memory (Kbytes): %*I64d"
msgstr "所有的物理内存（KB）：%*I64d"

msgid "Free Physical Memory (Kbytes): %*I64d"
msgstr "空闲的物理内存（KB）：%*I64d"

msgid "Total Paging File (Kbytes): %*I64d"
msgstr "所有的分页文件（KB）：%*I64d"

msgid "Free Paging File (Kbytes): %*I64d"
msgstr "空闲的分页文件（KB）：%*I64d"

msgid "Total Virtual Memory (Kbytes): %*I64d"
msgstr "所有的虚拟内存（KB）：%*I64d"

msgid "Free Virtual Memory (Kbytes): %*I64d"
msgstr "空闲的虚拟内存（KB）：%*I64d"

msgid "Free Extended Memory (Kbytes): %*I64d"
msgstr "空闲的扩展内存（KB）：%*I64d"

msgid "Operating System: "
msgstr "操作系统： "

#, c-format
msgid "Number of processors: %d"
msgstr "处理器数目：%d"

#, c-format
msgid "Video card: %s"
msgstr "视频卡：%s"

#, c-format
msgid "Video card driver version: %s"
msgstr "视频卡驱动版本：%s"

#, c-format
msgid "Screen size: %d x %d %d bits"
msgstr "屏幕大小：%d x %d %d位"

msgid "The SCI environment variable is not set.\n"
msgstr "SCI环境变量没有设置。\n"

#, c-format
msgid "Cannot load the module declaration file: %s.\n"
msgstr "无法载入模块说明文件：%s。\n"

#, c-format
msgid "Error: Could not parse file %s.\n"
msgstr "错误：不能分析文件%s。\n"

#, c-format
msgid "%s module not found.\n"
msgstr "没有发现模块%s。\n"

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid module file %s (encoding not '%s') Encoding '%s' found.\n"
msgstr "错误：不是一个正确的模块文件%s（应该以'%s'编码），发现的编码为'%s'。\n"

#, c-format
msgid "Version: %s"
msgstr "版本： %s"

#, c-format
msgid "Compilation date: %s"
msgstr "编译日期：%s"

#, c-format
msgid "Compilation time: %s"
msgstr "编译时间：%s"

#, c-format
msgid "Compiler Architecture: %s"
msgstr "编译器架构：%s"

#, c-format
msgid "Compiled with %s"
msgstr "使用%s编译"

#, c-format
msgid "XML version: %s"
msgstr "XML 版本： %s"

#, c-format
msgid "Tcl/Tk: %s"
msgstr "Tcl/Tk：%s"

msgid "Enable"
msgstr "启用"

#, c-format
msgid "TCL version: %s"
msgstr "TCL版本：%s"

#, c-format
msgid "TK version: %s"
msgstr "TK版本：%s"

#, c-format
msgid "Path separator: %s"
msgstr "路径分隔符：%s"

#, c-format
msgid "Directory separator: %s"
msgstr "目录分隔符：%s"

#, c-format
msgid "PCRE Version: %d.%d"
msgstr "PCRE版本：%d.%d"

msgid "SCI environment variable not defined.\n"
msgstr "SCI环境变量没有定义。\n"

msgid "Warning"
msgstr "警告"

msgid "SCIHOME not defined.\n"
msgstr "SCIHOME没有定义。\n"

msgid "TMPDIR not defined.\n"
msgstr "TMPDIR没有定义。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Named variable expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为被命名的变量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Compiled macro expected.\n"
msgstr "%s：输入参数#%d的类型错误：应该为编译后的宏。\n"

#, c-format
msgid "%s: No more memory.\n"
msgstr "%s: 内存不足。\n"

#, c-format
msgid "%s: Out of code.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: stack size exceeded (Use stacksize function to increase it).\n"
msgstr "%s：超出了栈的大小（使用stacksize函数增大栈的大小）。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong %s value %d instead of %d.\n"
msgstr "%s：%s的值为错误的%d，应该为%d。\n"

#, c-format
msgid "%s: code %d not yet implemented.\n"
msgstr "%s：代码%d尚未实现。\n"

#, c-format
msgid "%s: Unknown code %d at index2 %d.\n"
msgstr "%s：不可识别的代码%d位于index2 %d。\n"

#, c-format
msgid "%s: Old version of if and while not implemented.\n"
msgstr "%s：没有实现老版本的if和while。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type value.\n"
msgstr "%s：错误的类型值。\n"

#, c-format
msgid "%s: Unknown operator %d.\n"
msgstr "%s：未知的分隔符%d。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong fromwhat value %s.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: wrong code %d.\n"
msgstr "%s：错误代码%d。\n"

#, c-format
msgid "Error: Could not parse file %s\n"
msgstr "错误：不能分析文件%s\n"

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid version file %s (should start with <MODULE_VERSION> and "
"contains <VERSION major='' minor='' maintenance='' revision='' string=''>)\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid version file %s (encoding not 'utf-8') Encoding '%s' "
"found\n"
msgstr "错误：不是一个正确的版本文件%s（应该以'utf-8'编码），发现的编码是'%s'。\n"

#, c-format
msgid ""
"Type '%s' or '%s' to return to standard level prompt.\n"
"\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Error: could not parse file %s\n"
msgstr "错误：不能分析文件%s\n"

#, c-format
msgid "Error: Memory allocation.\n"
msgstr "错误：内存申请。\n"

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid gateway file %s (should start with <GATEWAY> and contain "
"<PRIMITIVE gatewayId='' primitiveId='' primitiveName=''>)\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid gateway file %s (encoding not 'utf-8') Encoding '%s' "
"found\n"
msgstr ""

msgid "Error returning tlist, memory full.\n"
msgstr "返回tlist错误，内存已用尽。\n"

msgid "tlist not completely filled.\n"
msgstr "tlist没有完全填充。\n"

msgid "List full.\n"
msgstr ""

msgid "Unexpected opcode, please report into the Scilab bug tracker."
msgstr ""

msgid "Functions compiled with very old versions are no more handled."
msgstr "使用非常老的版本编译的函数不再被支持。"

#, c-format
msgid "Can't go to directory %s.\n"
msgstr "无法进入目录%s。\n"

msgid "Invalid buffer.\n"
msgstr ""

msgid "Unknown error.\n"
msgstr "未知错误。\n"

msgid "Can't get current directory.\n"
msgstr "无法得到当前目录。\n"

msgid "No space to allocate Scilab stack.\n"
msgstr "无空间用来申请Scilab栈。\n"

#, c-format
msgid "%s: argument %d should be a list of size at least %d.\n"
msgstr "%s：参数%d应该是长度至少是%d的列表。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Real matrix expected.\n"
msgstr "%s：第%d个参数的类型错误：应该是实数矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for argument %d: (%d,%d) expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的大小错误：应该为(%d,%d)。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Real or complex matrix "
"expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为实数或者复数矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Real or complex matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为实数或者复数矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Too many names.\n"
msgstr "%s：名字太多。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: List of size at least %d expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为至少有%d元素的列表。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Int matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为整数矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for argument %d: At least %d expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的大小错误：应该至少为%d。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Boolean matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为bool矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Boolean matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为bool矩阵。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Sparse matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为稀疏矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Sparse matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为稀疏矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Vector expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Vector expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Real vector expected.\n"
msgstr "%s：第%d个参数的类型错误：应该为实数向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for argument %d: %d expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的大小错误：应该为%d。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Scalar expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Scalar, '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为标量、'%s'或者'%s'。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Matrix of strings "
"expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为字符串矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Matrix of strings expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为字符串矩阵。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): String matrix expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: String matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为字符串矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: List expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为列表(list)。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Polynomial matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为多项式矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d : Polygon expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为多边形。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Working int matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为Working整数矩阵。\\n\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Row vector expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为行向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Row vector expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为行向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: argument %d >(%d) should be a column vector.\n"
msgstr "%s：参数%d>(%d)应该为列向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Column vector expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为列向量。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Boxed pointer expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为boxed pointer。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Boxed pointer expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为boxed pointer。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Matrix expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: entry point %s not found in predefined tables or link table.\n"
msgstr "%s：在预定义表或者链表中没有找到入口点%s。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d: Function or string (external function) "
"expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为函数或者字符串（外部函数）。\n"

#, c-format
msgid "%s: Incompatible sizes.\n"
msgstr "%s：大小不兼容。\n"

#, c-format
msgid "%s: Optional argument %d not given and default value %s not found.\n"
msgstr "%s：可选参数%d没有设置，且没有发现其默认值%s。\n"

#, c-format
msgid "%f: No more space to store string arguments.\n"
msgstr "%f：没有更多空间来存储字符串参数。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d (List element: %d): Matrix of handle "
"expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误（列表元素：%d）：应该为矩阵句柄。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Matrix of handle expected.\n"
msgstr "%s：参数%d的类型错误：应该为矩阵句柄。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误：应该为%d。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): %d to %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的个数错误：应该为%d到%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument(s): %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该为%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument(s): %d to %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该为%d到%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Optional arguments name=val must be at the end.\n"
msgstr "%s：可选参数name=val必须至于最后。\n"

#, c-format
msgid "%s: Unrecognized optional arguments %s.\n"
msgstr "%s：无法识别的可选参数%s。\n"

msgid "Optional argument list is empty.\n"
msgstr "可选参数列表为空。\n"

msgid "Optional arguments list: \n"
msgstr "可选参数列表： \n"

#, c-format
msgid "and %s.\n"
msgstr "和%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: bad call to %s! (1rst argument).\n"
msgstr "%s：失败的%s调用！（第一个参数）\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: (%s) too many arguments in the stack edit stack.h and enlarge intersiz.\n"
msgstr "%s：(%s)栈中参数太多，清编辑stack.h并增大intersiz。\n"

#, c-format
msgid "%s: (%s) bad third argument!\n"
msgstr "%s：(%s)第三个参数错误！\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument: Complex expected.\n"
msgstr "%s：参数的类型错误：应该为复数。\n"

#, c-format
msgid "%s: bad call to %s!\n"
msgstr "%s：调用%s失败。\n"

#, c-format
msgid "%s: argument %d > (%d) should be a complex matrix.\n"
msgstr "%s：参数%d > (%d)应该是一个复数矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: bad call to %s (third argument %c).\n"
msgstr "%s：调用%s失败（第三个参数%c）。\n"

#, c-format
msgid "%s: (%s) bad second argument!\n"
msgstr "%s：(%s)第二个参数错误。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: createcvarfromptr: too many arguments on the stack, enlarge intersiz.\n"
msgstr "%s：createcvarfromptr：栈中的参数太多，请增大intersiz。\n"

#, c-format
msgid "%s: Recursion problems. Sorry ...\n"
msgstr "%s：递归问题。抱歉...\n"

#, c-format
msgid "%s: %s is not a Scilab function.\n"
msgstr "%s：%s不是一个Scilab函数。\n"

msgid "built in"
msgstr "内建"

msgid "Invalid time domain.\n"
msgstr "不正确的时间域。\n"

msgid "Invalid system.\n"
msgstr "不正确的系统。\n"

msgid "A non square matrix!\n"
msgstr "矩阵非方阵！\n"

#, c-format
msgid "Invalid %c,%c matrices.\n"
msgstr "不正确的%c，%c矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: internal error, info=%d.\n"
msgstr "%s：内部错误，info=%d。\n"

#, c-format
msgid "%s: intersiz is too small.\n"
msgstr "%s：intersiz太小。\n"

#, c-format
msgid "%s argument"
msgstr "参数%s"

#, c-format
msgid "argument number %d"
msgstr "参数编号%d"

#, c-format
msgid "%s and %s arguments"
msgstr "参数%s和%s"

#, c-format
msgid "%s argument and argument %d"
msgstr "参数%s和参数%d"

#, c-format
msgid "arguments %d and %d"
msgstr "参数%d和%d"

msgid "should be square"
msgstr "应该为方阵"

msgid "should be a vector"
msgstr "应该为一个向量"

msgid "should be a row vector"
msgstr "应该为一个行向量"

msgid "should be a column vector"
msgstr "应该为一个列向量"

msgid "should be a scalar"
msgstr "应该为一个标量"

#, c-format
msgid "%s: %s has wrong dimensions (%d,%d), expecting (%d,%d).\n"
msgstr "%s：%s的维数(%d,%d)错误，应该为(%d,%d）。\n"

#, c-format
msgid "%s: %s has wrong %s dimension (%d), expecting (%d).\n"
msgstr "%s：%s的%s维数(%d)错误，应该为(%d）。\n"

msgid "first"
msgstr "第一"

msgid "second"
msgstr "第二"

#, c-format
msgid "%s: %s has wrong length %d, expecting (%d).\n"
msgstr "%s：%s的长度%d错误，应该为(%d)。\n"

#, c-format
msgid "%s: %s have incompatible dimensions (%dx%d) # (%dx%d)\n"
msgstr "%s：%s维数不兼容(%dx%d) # (%dx%d)\n"

#, c-format
msgid "%s: %s have incompatible dimensions.\n"
msgstr "%s：%s的维数不兼容。\n"

#, c-format
msgid "%s: %s should be a list with %d-element being %s.\n"
msgstr "%s：%s应该是%d个元素的列表，为%s。\n"

msgid "square"
msgstr "方阵"

msgid "a vector"
msgstr "一个向量"

msgid "a row vector"
msgstr "一个行向量"

msgid "a column vector"
msgstr "一个列向量"

msgid "a scalar"
msgstr "一个标量"

#, c-format
msgid "%s: argument %d(%d) has wrong %s dimension (%d), expecting (%d).\n"
msgstr "%s：参数%d(%d)的%s维度错误(%d)，应该为(%d)。\n"

#, c-format
msgid "GetDataFromName: variable %s not found.\n"
msgstr "GetDataFromName：变量%s不存在。\n"

#, c-format
msgid "%s: Variable %s not found.\n"
msgstr "%s：变量%s不存在。\n"

#, c-format
msgid "Undefined variable %s.\n"
msgstr "未定义的变量%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: argument must be a string.\n"
msgstr "%s：参数必须为一个字符串。\n"

msgid "Cannot find Windows temporary directory."
msgstr "无法找到Windows临时目录。"

#, c-format
msgid "Impossible to create : %s"
msgstr "无法创建：%s"

#, c-format
msgid "Scilab version \"%d.%d.%d.%d\"\n"
msgstr "Scilab版本\"%d.%d.%d.%d\"\n"

#, c-format
msgid ""
"Scilab version \"%d.%d.%d.%d\"\n"
"%s\n"
msgstr ""
"Scilab版本\"%d.%d.%d.%d\"\n"
"%s\n"

msgid "Scilab Version Info."
msgstr "Scilab版本信息。"
